國泰證實昨晚因有機師通風報信警察沒有清場被停職

反對《逃犯條例》機場集會昨(12日)令航空交通癱瘓，網上一度流傳警方會於昨傍晚6時清場，部分示威者離開機場，與此同時有人在網絡上傳一張國泰航班的駕駛艙顯示屏相片，顯示航班即將出發回港，留言：「走咗嘅，即刻返入機場！」被指向示威者「通風報信」，呼籲示威者在機場聚集。國泰航空證實，一名二副機長因涉及不當使用公司資訊及違反公司內部行為守則，已被停職。

根據該張駕駛艙顯示屏相片，涉事航班為昨日起飛的CX216航班，相片的拍攝時間為英國曼徹斯特時間昨日上午10時41分，即香港時間下午5時41分，當時香港機場有逾萬人聚集。該貼文一出，網民即指飛機將「復飛」，示威者應留在機場抗爭。航班資料顯示，該班機昨日於英國當地時間12時30分從曼徹斯特起飛，並於今日早上7時多抵達香港機場。

國泰發言人表示，公司現正按照內部紀律程序展開審查，一如既往，公司一直對涉及運作安全及航空安全事宜，採取零容忍態度。

咪好羅，多個人示威，我唔信會炒佢羅！機師數目咁小，

少個機師，少好多收入。

夠膽就炒哂所有機頭，睇下邊個死先

機師應該唔會失業既

DLLM CX

所以係停職
好似醫管局咁 有醫務人員罷工都唔會炒
炒左無人做

好人一生好報

好多人本埋份工支持示威，希望最後成功

借位求推
816 經濟制裁 殺人政權(2) (附教學，後面精彩睇曬佢！）

哦 明白 罷搭cx

721 811

Cx幫到盡
不過機師暫停職務可唔可以一齊出黎幫收風通風報訊？

停職有冇錢收？

應該無

幫到盡 幫到盡
幫咗乜其實？

國泰內部media policy好似po相唔可以影到panel?

Respect

SO仔唔係咁講
真係幾可有可無

多謝哂手足

cx奶共的話即係唔再企係香港人果邊

手足呀 好多謝你俾提示
但要保護好自己呀
知唔知呀咁多位

幫條毛

原來冇？
Sorry自膠

機師要用咁多資源train up 唔似班狗咁 好難搵替代
炒左機師又會好易搵過份
無野輸

推

好心啲機頭，醒少少啦。公司就黎俾大陸逼到執笠架喇，仲搵啲咁嘅嘢搞

細個讀書果陣喺街講粗口都識話自己係對家學校學生啦

[緊急分析]法！不！責！眾！

白色恐怖

國泰以後唔使搭 國泰朋友們轉工啦 還掂不嬲對前線都閪

屌你老母
完全封鎖唔該曬

好人有好報

Respect. SO真係話炒就炒得

人地連份工都押埋上黎就只係希望大家留低 大家唔好辜負佢

可以點幫機師哥哥

太古廣場

in operation 嘅cockpit 係唔可以入鏡

機頭4個人咩角度邊個坐一定知
大家小心d
jump seat 都係
收到telex 打出黎就ok

支持，頂住呀機師

機師都罷工佢就收皮

純文字討論又會比人話冇fc冇圖嫁啦